**厚岸郡**（）為[日本](../Page/日本.md "wikilink")[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[釧路綜合振興局的郡](../Page/釧路綜合振興局.md "wikilink")，位於釧路綜合振興局東部。

## 轄區

轄區包含2町：

  - [厚岸町](../Page/厚岸町.md "wikilink")
  - [濱中町](../Page/濱中町.md "wikilink")

## 沿革

[Kushiro-shicho.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kushiro-shicho.png "fig:Kushiro-shicho.png")

  - 1869年8月15日：北海道設置11國86郡，[釧路國厚岸郡成立](../Page/釧路國.md "wikilink")。
  - 1897年11月：北海道實施支廳制，釧路國厚岸郡隸屬[釧路支廳之管轄](../Page/釧路支廳.md "wikilink")，此時厚岸郡下轄厚岸市街、奔渡村、床潭村、末廣村、璃瑠蘭村、真龍村、別寒邊牛村、苫多村、榊町、濱中村、霧多布村、散布村、琵琶瀨村、後靜村、太田村。\[1\]（1市街14村）
  - 1900年7月1日：厚岸市街、奔渡村、床潭村、末廣村、璃瑠蘭村、真龍村、別寒邊牛村、苫多村合併為厚岸町，並成為北海道一級町。（1町7村）
  - 1906年4月1日：榊町、濱中村、霧多布村、散布村、琵琶瀨村、後靜村合併為濱中村，並成為北海道二級村。\[2\]（1町2村）
  - 1919年4月1日：濱中村成為北海道一級村。
  - 1923年4月1日：[太田村成為北海道二級村](../Page/太田村.md "wikilink")。（1町2村）
  - 1943年6月1日：北海道一級二級町村制廢止，太田村改為內務省指定村。
  - 1946年10月5日：指定町村制廢止。
  - 1955年4月1日：太田村廢除，南部被併入厚岸町，北部被[併入](../Page/市町村合併.md "wikilink")[川上郡](../Page/川上郡_\(北海道\).md "wikilink")[標茶町](../Page/標茶町.md "wikilink")。（1町1村）
  - 1963年8月1日：濱中村改制為濱中町。（2町）

## 參考資料

[Category:釧路國](../Category/釧路國.md "wikilink")
[Category:北海道的郡](../Category/北海道的郡.md "wikilink")

1.
2.